$$|A\cup B| = |A| + |B| - |A\cap B|$$

$$|A\times B| = |A|\cdot |B|$$

$$n \geq m$$

$$\binom{n}{m} = \frac{n!}{(n-m)!~m!}$$

$$\binom{n}{m} = 0$$

$$\binom{n}{m} = 1$$

$$\binom{n}{0} = 1$$

$$\binom{0}{0} = 1$$

$$\binom{n}{1} = n$$

$$\binom{n}{n-1} = n$$

$$\binom{n+1}{m}= \binom{n}{m-1} + \binom{n}{m}$$

$$(a+b)^n = \sum_{i=0}^n \binom{n}{i} a^{n-i}~b^{i}$$

$$(a+b)^4 = \sum_{i=0}^4 \binom{4}{i} a^{4-i}~b^{i}$$

$$\binom{4}{0} a^{4}+ \binom{4}{1} a^{3}~b^{1} + \binom{4}{2} a^{2}~b^{2} + \binom{4}{3} a^{1}~b^{3} + \binom{4}{4} b^{4}$$

----------------------------------------------------------------------------------------------------

$$c \in \mathbb{I}\mid \forall x \in \mathbb{I} ,~f(c)\geq f(x)$$

$$d \in \mathbb{J}\mid \forall x \in \mathbb{J} ,~f(d)\leq f(x)$$

$$P.C = \{ x \in Dom~f \mid f'(x) = 0 \vee \nexists f'(x)\}$$

$$\exists c \in (a,b)\mid f'(c) = 0$$

$$\exists c \in (a,b)\mid f'(c) = $$

$$\text{se dice creciente sobre } \mathbb{I}$$

$$\text{ cuando } x_1 < x_2$$

$$x_1, x_2 \in \mathbb{I}$$

$$\text{se dice decreciente sobre } \mathbb{I}$$

$$\text{ cuando } x_1 < x_2$$

$$x_1, x_2 \in \mathbb{I}$$

$$\forall x \in (a,b),~ f'(x) > 0$$

$$\forall x \in (a,b),~ f'(x) < 0$$

$$\exists c \in (a,b)\mid f'(x) > 0\text{ a la izq.} \wedge f'(x) < 0\text{ a la der.}$$

$$\exists c \in (a,b)\mid f'(x) < 0\text{ a la izq.} \wedge f'(x) > 0\text{ a la der.}$$

----------------------------------------------------------------------------------------------------

$$a \cdot b$$

$$a \cdot b = b \cdot a$$

$$(a \cdot b) \cdot c = a \cdot (b \cdot c)$$

$$a \cdot 1 = a$$

$$a\cdot (b+c) = a\cdot b + a \cdot c$$

$$\forall a \in \mathbb{Z}(\exists -a \in \mathbb{Z}|a + (-a) = 0)$$

$$a\cdot b = a\cdot c$$

$$a < b ~\wedge ~ b < c$$

$$a < b ~\wedge ~ 0 < c$$

$$a \leq b ~\wedge ~ 0 \leq c$$

$$ac \leq bc$$

$$a > b ~\wedge ~ 0 > c$$

$$a \geq b ~\wedge ~ 0 \geq c$$

$$ac \geq bc$$

$$a \leq a$$

$$a \leq b \wedge b \leq a $$

$$a \leq b \wedge b \leq c$$

$$a \leq c$$

$$\forall A \subseteq \mathbb{N}, A \ne \emptyset (\exists n \in A| n \leq \text{cualquier num de A})$$

$$m > n \Rightarrow n < m$$

$$m < n \vee m = n$$

$$m \leq n$$

----------------------------------------------------------------------------------------------------

$$a \equiv b ~(mod~ m)$$

$$a \equiv b ~(m)$$

$$a \equiv r ~ (m)$$

$$x \equiv x~ (m)$$

$$x \equiv y~(m) ~\Rightarrow~ y\equiv x~(m)$$

$$x \equiv y~(m)~\wedge~ y \equiv z~(m)~ \Rightarrow~ x \equiv z~(m)$$

$$a \equiv b ~(m) \Leftrightarrow \text{ a y b tienen el mismo resto en la division por m}$$

$$x_1 \equiv x_2~(m)$$

$$y_1 \equiv y_2~(m)$$

$$x_1 + y_1 \equiv x_2+y_2~(m)$$

$$x_1 y_1 \equiv x_2 y_2~(m)$$

$$x \equiv y~(m) ~\Rightarrow~ x^j \equiv y^j~(m)$$

$$j \in \mathbb{N}$$

$$x = (x_n x_{n-1}\ldots x_0)_{10}$$

$$x = (x_n x_{n-1}\ldots x_0)_{10}$$

$$\text{Encontrar los }x \in \mathbb{Z}\text{ tal que}$$

$$ax \equiv b~(m)$$

$$ax \equiv b~(m)$$

$$x_0 \text{ una solucion}$$

$$x = x_0 + kn,\text{ con } k\in \mathbb{Z}~\wedge~ n = \frac{m}{d}$$

$$a^p \equiv a~(p)$$

$$\phi(n):=|\{x:mcd(x,n)\wedge1\leq x <n\}$$

$$a^{\phi(n)} \equiv 1~(n)$$

----------------------------------------------------------------------------------------------------

$$|A\cup B| = |A| + |B| - |A\cap B|$$

$$|A\times B| = |A|\cdot |B|$$

$$n \geq m$$

$$\binom{n}{m} = \frac{n!}{(n-m)!~m!}$$

$$\binom{n}{m} = 0$$

$$\binom{n}{m} = 1$$

$$\binom{n}{0} = 1$$

$$\binom{0}{0} = 1$$

$$\binom{n}{1} = n$$

$$\binom{n}{n-1} = n$$

$$\binom{n+1}{m}= \binom{n}{m-1} + \binom{n}{m}$$

$$(a+b)^n = \sum_{i=0}^n \binom{n}{i} a^{n-i}~b^{i}$$

$$(a+b)^4 = \sum_{i=0}^4 \binom{4}{i} a^{4-i}~b^{i}$$

$$\binom{4}{0} a^{4}+ \binom{4}{1} a^{3}~b^{1} + \binom{4}{2} a^{2}~b^{2} + \binom{4}{3} a^{1}~b^{3} + \binom{4}{4} b^{4}$$

----------------------------------------------------------------------------------------------------

$$a=b\cdot q + r$$

$$0\leq r < b$$

$$b \geq 2$$

$$x = r_nb^n + r_{n-1}b^{n-1}+\dotsm +r_1b+r_0$$

$$1984 = 1\cdot 10^3 + 9\cdot 10^2 + 8\cdot 10^1 + 4 \cdot 10^0$$

$$x = y\cdot q$$

$$a|b ~\wedge~ a|c$$

$$a|b ~\wedge~ a|c$$

$$r,s \in \mathbb{Z}$$

$$a|(b+c) ~\wedge~ a|c$$

$$\pm a|\pm b$$

$$a,b \in \mathbb{N}$$

----------------------------------------------------------------------------------------------------

$$p \geq 2$$

$$p = m_1 m_2 ~\Rightarrow~ m_1=1,~ m_2 = p$$

$$m \geq 2 \text{ no es primo} $$

$$\exists~~ 1 < m_1,~ m_2 < m : m=m_1 m_2$$

$$a \in \mathbb{Z} \text{ y p primo} \Rightarrow$$

$$p\not{|} a \Rightarrow mcd(a,b) = 1$$

$$\text{p y p' son primos} \wedge p|p' ~\Rightarrow~ p = p'$$

$$n > 0 \text{ no es primo} \Rightarrow \exists~m>0 : m|n ~\wedge~ m < \sqrt{n}$$

$$n \geq 2$$

$$\forall m : 1<m\leq \sqrt{n} : m\not{|} n \Rightarrow \text{ n es primo}$$

$$n \geq 2$$

$$\forall p : 1<p\leq \sqrt{n} : p\not{|} n \Rightarrow \text{ n es primo}$$

$$p|xy \Rightarrow p|x \vee p|y$$

$$p|x_1x_2\dots x_n \Rightarrow p|x_i \text{ para algun } x_i ~(1 \leq i \leq n)$$

$$n \in \mathbb{Z}^+$$

$$n = p_1^{e_1} p_2^{e_2} \dots p_r^{e_r}$$

$$m,n \geq 2$$

$$m = p_1^{e_1} p_2^{e_2} \ldots p_r^{e_r}$$

$$n = p_1^{f_1} p_2^{f_2} \ldots p_r^{f_r}$$

$$\text{donde } p_1 \text{ primo } \wedge e_i, f_i \geq 0 \text{ para } i = 1,\ldots, r$$

$$m|n \Leftrightarrow e_i \leq f_i~, \forall i$$

$$d = p_1^{k_1} p_2^{k_2}\ldots p_r^{k_r}$$

$$1 \geq i \geq r, k_i \text{ es el mÃ­nimo entre } e_i \wedge f_i$$

$$d = p_1^{h_1} p_2^{h_2}\ldots p_r^{h_r}$$

$$1 \geq i \geq r, h_i \text{ es el maximo entre } e_i \wedge f_i$$

----------------------------------------------------------------------------------------------------

$$V = \{a,b,c,d,z\}$$

$$E = \{\{ a,b \}, \{ a,d \}, \{ b,z \}, \{ c,d \}, \{ d,z \}\}$$

$$G_2\text{ por los de } G_1\text{ en cierto orden}$$

$$\text{obtenemos } G_1$$

----------------------------------------------------------------------------------------------------

$$d|a \wedge d|b$$

$$c|a \wedge c|b \Rightarrow c|d$$

$$s,t \in \mathbb{Z}$$

$$(a,b) = 1 ~\Rightarrow~ \text{a y b son coprimos}$$

$$\text{a, b coprimos} ~\Leftrightarrow~ 1 = sa + tb$$

$$a,b \in \mathbb{Z} \wedge a\ne 0$$

$$mcd(a,b) = mcd(b,a) = mcd(\pm a, \pm b)$$

$$a\ne 0 \wedge b\in \mathbb{Z}$$

$$a = bq + r ~\Rightarrow~ mcd(a,b) = mcd(b,r)$$

$$a|m \wedge b|m$$

$$a|n \wedge b|n \Rightarrow m|n
$$

$$mcm(a,b) = \frac{ab}{mcd(a,b)}$$

$$\text{a,b coprimos} ~\Rightarrow~ mcm(a,b) = ab$$

----------------------------------------------------------------------------------------------------

